掌門30秒遭KO 死撐金句被註冊

節錄

掌門30秒遭KO 死撐金句被註冊

內地打假狂人徐曉冬（左）曾約戰馬保國（右），但賽前十分鐘，警察突然入場，中斷比賽，徐被警察帶走。

內地近年興起的武術打假風，讓不少所謂的「一代宗師」大出洋相。當中自稱「渾元形意太極拳掌門人」的馬保國，去年被業餘搏擊愛好者極速擊倒一事，至今仍為人津津樂道。馬事後的「死撐」的金句更成為熱話，官媒更刊文批馬譁眾取寵。

相關新聞：內地整治格鬥界亂象 禁比武自封大師
官媒轟損傳統武術

過去曾多次口出狂言的馬保國，曾經表示自己可「一隻手指可打低200斤（約100公斤）的肥佬」。去年5月，年約七旬的他與50歲的業餘搏擊愛好者王慶民相約對戰，但僅僅30秒，馬已被對方擊倒在地三次，最終被打至休克。馬事後堅稱，自己是「點到即止」才沒傷到對手，其後他一連串的「死撐」金句，包括「年輕人不講武德」、「耗子尾汁」（好自為之）等，以及對他自己武功的介紹是「三維立體混元勁」、「閃電五連鞭」等，更成為內地網絡的熱門用語，甚至被商家註冊為商標。

身處事件風眼的馬保國去年11月一度宣佈：「遠離武林是非圈子。」其後又被揭。。。。。。。。。。

微博

「年輕人不講武德」

玩《王者》D上路畀對面越塔圍毆通常都打呢句